Ette tulli Misso mõtsa Herra W. von Bagdziewicz ja kaibas et Saika Jakob Kalmann Petre poig olewat moisa mõtsest warrastanu1 kõiw			6 tolli paks ja 3 süld pik		1 kõiw			7 tolli paks ja 3 süld pik		1 kõiw			7 tolli paks ja 3 1/2 süld pik		1 kõiw			8 tolli paks ja 5 süld pik		1 kõiw			5 tolli paks ja 3 süld pik		1 kõiw			4 1/2 tolli paks ja 4 süld pik		1 kõiw			9 tolli paks ja 6 süld pik		
motsa herra nõwwap süüdläst säduse perra trahwida ehk ka enne 3me Rblaga ja ollewat tunnistaja mõtsawaht Otto Tiggane.
Peter Kalmann ütles et minno poig om tonu enne moisa mõtsast 7 kõiwo ladwa Otto Tiggane lubba läbbi.
Mõtsa waht Otto Tiggane  ütles et 7 kõiwo om Peter Kalmanni poig warrastanu nink ilma mino lubbata.
Moistet:
Peter Kalmann peap 3 Rbla mõtsa walitsusele wälja masma.
Se moistmine om §773 ja 773 perra kulutedu ja oppusleht wälja antu.
Pääkohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Peter Prants [allkiri]
Kohtumees Jaan Oppar XXX
Kirjotaja Jõggewa
Kr...imise perrast andis antu
